\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{24 июля, день / 24 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-3 / 10-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов / Соколов, Тихоновская} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}

}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Две частицы движутся вдоль одной прямой навстречу друг другу со скоростями $v_1$ и $v_2$ соответственно. После их
    абсолютно неупругого столкновения скорости частиц равны $v$. Найти отношение масс частиц.
}

\taskpic{
	Через два блока, подвешенных на одной высоте, переброшена длинная нерастяжимая нить, к концам которой прикреплены
    два одинаковых груза. К середине нити прикрепляют ещё один такой же груз и отпускают без начальной
    скорости. Расстояние между осями блоков равно $2l$. Чему равна скорость центрального груза когда он проходит
    положение равновесия?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0.7,2) circle (0.2) (3.3,2) circle (0.2);
		\draw[thick] (0.5,2) -- (0.5,0) (3.5,2) -- (3.5,0);
		\draw[thick] (0.7,2.2) -- (3.3,2.2);
		\draw[thick,fill=white] (0.25,0.5) rectangle (0.75,0) node[blue,midway] {$m$};
		\draw[thick,fill=white] (3.25,0.5) rectangle (3.75,0) node[blue,midway] {$m$};
		\draw[thick] (2,2.2) -- (2,1.5);
		\draw[thick,fill=white] (1.75,1.5) rectangle (2.25,1) node[blue,midway] {$m$};
		\draw[fill=black] (0.7,2) circle (0.04) (3.3,2) circle (0.04);
		\draw (2,2.5) node[blue] {$2l$};
	\end{tikzpicture}
}  

\taskpic{
	Модель водяного колеса устроена следующим образом: на ободе колеса радиусом $R=1$ м равномерно расположены $N$
    ячеек, причём $N = 201$. Когда очередная ячейка проходит верхнее положение, в неё сбрасывается (без начальной
    скорости относительно земли) груз массой $m = 100$ г. Когда ячейка проходит нижнее положение, груз вываливается из
    неё без начальной скорости относительно колеса.  Масса самого колеса мала, все удары абсолютно неупругие, трения
    нет. Найдите установившуюся угловую скорость вращения колеса.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[line width=0.1cm] (0,0) circle (1.5cm);
		\draw[line width=0.1cm] (0,0) circle (0.4cm);
		\draw[fill=black] (0,0) circle (0.1cm);
		\draw[thick,->] (0,1cm) arc (90:0:1cm);
		\foreach \x in {0,10,20,...,360} \draw[thick,rotate around={\x:(0,0)}] (0,1.5) -- ++(0,0.22cm);
		\foreach \y in {5,15,25,...,175} \draw[fill=black,rotate around={-\y:(0,0)}] (0,1.63cm) circle (0.07cm);
		\draw[thick,->] (0,2.2) -- ++(0,-0.3cm) node[right] {$m$};
		\draw[thick,->] (0,-1.9) -- ++(0,-0.3cm);
	\end{tikzpicture}
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: